點解咁多人撐果條垃圾慕容？呢個世界係咪咁撚多弱智仔

讀書唔重要？搵到錢就得？
知識跟你一世 錢投資錯誤洗哂就無
學歷係保障自己
就盤大學畢業初初搵一萬
唔代表佢十年後都係搵一萬
人地潛力大過你條廢青啦
其他論點跟本唔撚係論點黎
醒下啦連登仔 大個仔 比返少少獨立思考
唔好比條廢青講2句就影響到自己

一般文科grad咪頂盡3 4萬
讀書有用
不過唔係一定要u grad
睇下東華班人就知

讀書唔重要，揾到錢最重要

而家唔係話撐佢

不過連登仔嘅思想真係非黑即白， 好多人未撳入去佢段片，未聽清楚佢嘅論點就已經屌鳩佢

根本連登仔同支那人冇乜分別一係盲撐一係盲反

睇完我段片我認為個口靚仔嘅論點避重就輕，不過屌bob叔屌得啱，bob含住金鎖匙出世要乜有乜， 由細到大受到高質嘅教育培養自然讀書重要

你試下幻想你喺天水圍嗰啲濕鳩公屋出世， 老母做酒樓老豆做車房， 你要讀書成材真係要非常努力仲要非常幸運

所以慕容話讀書唔重要絕對係以偏概全， 不過唔可以否定bob叔太過離地

咁你ive 頂到盡又幾多錢呀
3，4萬又點 呢份唔做輕輕鬆又搵過份
無錯只係學歷無機遇唔得
但你學歷都未有講咩機遇呀
盡力做好自己再講其他野ok?

講緊東華
自己check 下佢哋揾幾多la
一定好過8成hku grad

讀書就係保障你之後人生唔洗咁辛苦搵錢

咁全香港入哂東華好無？on99

你呢個假設都唔客觀啦 點判斷到bob叔公屋出世 無父母幹 就一定唔覺讀書重要？

咁你返工就咪要人工啦

你咪又係睇錢先

個個打工老闆都係睇錢嫁啦

唔通j學歷咩

唔係話你一定要讀到u 都至盡力 對得住自己
身為一個公眾人物話讀書緊要好正常
觀眾有唔同年齡層
你返學老師會唔會同你講唔洗讀都搵到錢？

入唔到大學咪入依d vocational schools

學歷係面試門檻
你係咪未返過工呀小學雞

咁多扑叔打手
見一隻扑一隻

過到門檻同過唔到門檻 有分別？
過到門檻就唔睇錢？
邊個返過工就唔睇錢？ ot冇補水都肯就真係良心員工啦

樓主解釋下點解你返工又要收人工先啦 非建制都唔敢話唔係為錢

Child登仔一定要企一邊黎證明自己企得岩，唔可以兩邊都有岩有唔岩

所以咪話條友以偏概全囉

我個人認為讀書最緊要唔係幫助搵錢而係個人嘅智力提升， 擴闊眼界， 組織能力同埋邏輯思想

不過真心講，我讀咗兩年大學身邊有好多成績好好嘅人以上所有嘢都做唔到

其實搵錢重要還是讀書仲要真係要按返個人情況

不過知識呢樣嘢學多啲一定唔會有蝕底

你鐘意 不嬲2個d片都唔睇

只係覺得冇必要係u grad
Ive/nursing school/ hkdi 出黎可以好過u grad

學歷同錢係掛勾 你同僱主兩邊都會諗哂兩樣野 bargain 再後有offer

同埋學歷話就話係門檻 但interviewer take into account, interview表現係最低 學歷係最高

咁你點知佢地講既野

無話錢唔緊要
坐office又係錢 做洗碗又係錢 你揀

幾撚時講過錢唔緊要？

一個好嘅論壇應該取消rating系統

尤其是係啲民智未開嘅地方

而家連登個風氣就係一睇標題就即刻正評負評完全唔睇真實內容， 即使睇咗自己又唔會去fact check

無論你講嘢幾有道理只要負評多就會越嚟越多， 即使你叫佢哋反駁，啲人只會表你戇鳩仔

相反假如你本身正評高， 無論你所講嘅嘢係錯又好戇鳩都好之後啲人都會盲目正評

所以連狗應該取消呢個系統， 比連登仔思考下嘅機會

睇連登 睇左一條都叫有睇既咁我有睇囉

咁咪又係考慮錢
樓主話錢唔係大晒
僱主覺得員工唔值咁多
都係想比少d人工 自己賺多d
最後咪又係講利潤
蘋果google咪一樣緊張錢

對一d 根本唔係讀書材料既人黎講，夾硬要佢地去讀書先至係一個資源錯配

唔洗勞氣喎
反而證明咗bob叔屌得啱
有班靚仔係無腦，人講乜佢信乜
呢班傻仔係好係壞，WFC?
咪由佢地囉

我幾閪時有講過錢唔係大哂？你腦裝屎？

唔通成個香港d人都坐曬office咩 咁實係要有人做其他野架啦

我叫你盡力讀呀撚樣 睇唔撚睇得明呀
你有無能力 讀唔讀到關我咩事

睇完自己分析下咪得囉 冇話岩唔岩係d小學雞唔撚用腦人講咩佢信咩

慕容就算點差都起馬係以事論事，你唔同意佢觀點屌柒佢係無問題喎
但上個post大部份都剩係識人身攻擊,同維園呀伯有咩分別

講到唔坐office垃圾咁

講真我睇完兩個講 我覺得兩邊都係用自己角度講
但係至少慕容冇逼人接受佢觀點 至少我聽落覺得聽完就算
所以真心唔明點解bob叔要開佢波
利申 bob叔fans 但唔會盲撐

我淨係知係香港你搵到錢就係皇者, 前題唔係偷呃拐騙
話鳩知你咩學歷

利申:三大畢業

咁你去問下班裝修地盤佬 有幾多個後悔當初無讀書唔坐office 依家捱到五勞七傷

無錯 但依家係討論緊 學歷搵唔搵到錢既問題

你重睇我打嗰段嘢啦

理你都廢鳩事 有屁就放
擺低句笑咗拍下羅友就走
以為自己好瀟灑？
滾啦

出部車請人渣都賺5皮啦 讀黎把撚

我知你想講份份工都係辛苦 做到ceo都辛苦咁又點？
人地人工同你差幾多
唔講到咁極端
比你做地盤捱幾年2-3萬一個月
大把office工捱幾年都有2-3萬
問題係做office 工 我隨時辭職去做地盤都得
你地盤辭職又返唔返到office工
有學歷先有得你揀呀廢柴
依家唔係講緊做文員仔呀

咁咪乖囉 唔係擺句笑咗就完
講野唔好咗低質

咁

工作環境同內容點樣好得過8成hku grad
地盤都有3萬蚊架，你做囉

如果只係講讀書搵唔搵到錢 真係唔一定
亦有機會冇咁好學歷既會搵得多錢好多

但講到人品德行 就一定靠讀書既校園生活得黎
你睇d大陸喱係香港既醜態 就係有錢冇品既人辦

係d公共交通工具有咁多開大聲聽歌睇劇唔理人
一個人訓成行位呀 呢d就知

岸柒鳩思維

我見慕容條片針對bob叔話佢叫人唔好讀書呢個point黎反擊
佢話自己無叫過人唔好讀書
先唔理佢背後個原因(有學歷=搵到錢?)
佢又唔係針對讀書重唔重要個point黎講

我就唔得閒去睇慕容之前d片
但如果佢無直接咁講叫人唔好讀書(利申唔知佢有無咁講)
佢又真係無反擊錯
成件事都唔會有必然對與錯
兩個人企既立場都唔同
一個基層出身同一個中上流社會講既野
點都會有2派人分別支持
就以上件事唔去討論

我本身睇完Bob叔個直播覺得無咩野
飲大左屌下人.大家都睇得爽
但之後特登出條片再屌yaki同慕容
我覺得過左火, 佢同yaki有合作過
呢d私底下講下咪算, 無必要公開拍片公審
自己做聖人
人慢慢大左自然會有自己既批判能力
唔通你拍條片同佢d觀眾講一講
佢就即刻會醒覺?
你阿媽叫你唔好打機, 打機無益,你都唔理佢啦
如果一個人大個左都無自己既思考同批判能力
就由9佢啦, 呢d人係注定被淘汰
人都有醒有蠢

其實d on9 仔不值一提
佢地要唔讀書咪由得佢

想學人評論首先自己有個心態去求真唔好俾乜你睇就講乜，班柒頭就係咁先成日炒晒車，人地俾乜你睇就信乜，駁無可駁就係啲on9位到死撐
姐係而家果班撐慕容既人講"邊句有叫人唔好讀書？"既point,佢地講出黎可以唔尷尬唔笑真係

呢兩個人我一路都有睇開佢地既片，我相信一個正常道德既正常人呢件事都冇可能撐慕容

話撐佢既都唔知有冇睇撚過佢既直播同片
有睇就知道佢係一個好撚情緒化既人，而且會將啲情緒散播落果陣講緊既議錯入面，然係扭曲晒件事

就講佢俾人屌既起因果條講搵錢既片，一年前既，入面講到話"唔好講道德問題先，我識人做援交，倫敦金一個月搵十幾萬，咁點解一定要讀書？"

冇錯佢可能想帶出既係搵到錢唔一定要讀書，但冇撚諗過自己當時既情緒同言論有冇over晒，最最重要係睇佢果班觀眾既年齡層大部份都係心智未開既學生哥黎，你老母一句"唔好講道德問題先"就舉一啲唔應該鼓吹既搵錢方式出黎道啲細路，剩係呢個point已經夠屌到佢永不翻身，你老母班人仲想撐

黑暗面現實面係每個社會都一定有，重要既係你要俾下一代認識到之前幫佢地建立好正確既道德觀同人生觀，等佢地面對到既時候有能力去自己分析對錯，你唔做都算，仲要將呢啲抹消，用一個錢字黎做社會真理，最後下一代會變成點？
"呀仆街，揸車撞到人，錢緊要，都係碌死佢唔好俾佢屈湯藥費！"

東華唔至有nursing
PT MLS都有
一定好過hku 6901/ BA/社科

你第一個point 知識跟你一世
我想講，人地搵到錢先學知識唔得？又無話以後唔學，
人地條片話要用不能角度同情況去睇件事，你就黎啲一概而論

社會上蠢人係佔大多數，佢地一直都會存在

慕容條死廢柴成日吹奏投資
但其實投資好多人都曾經損手爛腳
唔通就話投資冇用咩
你有冇見過話讀哈佛劍橋嘅人話讀書係冇用呀
根本一樣嘢有冇同用係睇嗰個人做成點
所以條死廢柴應該話返自己係讀書廢所以讀書對自己冇用

支持慕容

利申:公屋窮撚，一早放棄咗讀書，而家喺大公司做緊炸薯條師，經理好睇得起我

有錢買唔到個人修養
利申唔係信佛嗰啲，但覺得做人修為好重要

唔通中學grad可以 文科3-4萬？

認同讀書係好重要 但係咩知識跟你一世就笑撚左 問心中學教既野仲記得幾多

用嚟控制方向，唔取消得

聽得慕容既大部分都讀書不成或無心機讀書，咁直接出黎做野學門手藝都未嘗不可既。

但讀書就肯定唔係無用，你估呢個世界係無讀書既廢青撚你，定係讀好多書既仆街撚你？唔讀書你連比人日日撚緊都唔撚知呀！

你睇左佢條片未先

冇大學咪讀大專
揀d專科仲好過d垃圾u

點保障？有學歷做少啲？解釋下

最簡單
搵個冇U GRAD既AO呀,醫生呀, ibanker 出黎睇下ok?

物以類聚，連登多狗公咪自然多人撐返條狗公容嘉亮

撐慕容果班ON9仔先好笑
不停圍住一個POINT講
"慕容有冇講過一句叫人唔好讀書呀???冇丫嘛?話無用唔等於叫人唔好讀WO, 咪姐係偷換慨念囉, 咪姐係BOB叔屈佢囉, 姐係BOB叔柒左囉"
屌, 佢地講番件事本身背後帶出既意義都仲可以傾下, 姐係"讀書係咪真係一定有用呢點"
但就要係D ON9位到同你ARGUE, 總知冇直接講叫你唔好讀書, 佢就係俾BOB叔屈, 真係ON9到不能言語

家庭環境唔好嘅話先更加要讀書 讀書係最直接令你有機會上流嘅途俓 實有人話大學生fg得萬零蚊 即使係咁政府個入息中位數咁多年以嚟都係大學生最高

做其他嘢唔係唔係例如學門手藝嗰啲都得嘅 但你要預唔會係好舒服涼冷氣嘅工作囉

自己創業呢啲無謂講100個人都未必有一個人成功 唔係唔俾人追夢 而係你要預咗大部份人都係失敗 唔係一個穩定令你上流嘅途俓

Child登仔係咁上下

成班人淨係識講錢
有錢冇知識同班大陸大有咩分別
讀書係講緊提升你成個人既level
搵錢能力又好
眼界又好
素養又好
唔好成為懶唔想讀書就搵咁多籍口啦好嗎

你淨係睇起薪的確係嘅 十年後再比較就未必囉

我覺得屌開人既人慣左 睇咩唔順眼就屌人錯
其實呢個世界上唔係非黑即白
角度與觀點問題 無話岩定錯
老實講 唔知點解要開佢波

慕容係以搵錢角度黎講 讀書係冇用
點解咁多人唔明

睇見你都陰功 自己讚自己
我諗你連自己up乜都唔知
我當你理解能力有問題算

1. 係咪應該只用搵幾多錢去評論一個人既能力？

2. 讀書先學到既思考能力、道德價值、人文精神係咪被香港人過於睇少？

不如你睇下人地條片先啦淨係睇連登就下判斷嘅就收皮啦 人地根本冇話讀書冇用

我好認同bob叔話
好多無讀書揾大錢嘅
都會送仔女去外國讀書
拎咗張沙紙先算 好中

搵個冇U GRAD既AO呀,醫生呀, ibanker 出黎睇下ok?

唔洗出賣勞力咁
食十舊屎同食5舊 自己揀

話佢教壞細路

因為大家都仲停留係讀書為揾錢嘅概念，香港人都係鐘意用金錢黎評定人嘅level

唔通會有細路原本讀書叻 聽完佢講會唔讀書咩梗係讀書唔叻先會認同佢啦 點教壞法

你到底知唔知乜野叫引導, 乜野叫慫恿
你要將D野拆細黎講係冇用, 重點既係睇完之後帶出黎既意思同行動會變成點
佢不停講, 讀書唔等於搵到錢, 咁D細路咪諗,點先搵到錢?
唔通仲會諗讀書先??
更加莫講佢話用搵錢能力黎量化一個人係社會既能力呢一點黎抹殺道德觀念呢件事

你自己睇多次先啦

其實我覺得係bob叔做多左

其實最主要係家庭背景影響
基層咪要早啲出黎做野養家
中上屋企咪可以讀上去

有得讀會唔讀咩

公子個日比啲觀眾用學歷攻擊
燥左一下講閪野
我又唔覺得佢係全心想導鳩班細路

Bob 叔就做多左少少

我又唔覺得有細路會聽完之後即刻唔讀
都係要睇屋企背景

利申：兩邊都有睇
睇bob叔學煮野
睇公子鳩片笑下開心下

不如打和啦

懷仔應該要明白
呢班人本身已經係讀唔到書個班，先會同你講冇用
你幾時有聽過讀到書個d同你講讀書冇用

至於錢唔錢就多餘既，同讀唔讀書冇因果關係
懷仔亦都係條片已經講左，無謂再loop

讀書係可以令你容易學到思考 道德
但係都要睇番自己嘅成長環境
我覺得讀幾多書同學到思考 道德唔係掛勾

理鳩佢兩個咩
好簡單
第時條慕容有細路
佢咪咁教個仔囉

On9你咪同扑叔一鳩樣 證明你冇睇條新片

講得出讀書同錢掛勾嘅都係窮撚嚟
你幾時會見到上流社會啲人會同你講讀書為搵食
好多時仲讀埋連登仔講嗰啲乞食科
但人地出到嚟個氣質學識係唔同啲
正如土豪係有錢，但點都做唔到上流社會名門個種氣派

睇鳩埋洗唔洗同埋你老母講？

正確，世界係好多冇用既人

單論人黎講
香港人最憎既炒樓仆街仔 vs 垃圾youtuber

咁易俾人影響到 睇av係咪會屌自己老母呀

咁你閱讀理解能力都幾廢

龜頭bob炒樓都咁多人支持
就知連登俾人支那化咗

一句講晒
連慕容呢啲社會垃圾都會信既自己攞黎
本身都注定係社會失敗者

唔讀書好呀
呢個社會本身確係冇必要個個讀書

所以人類咪不斷退步
個個腦部停止發育

唔知幾時開始讀書同金錢直接掛鉤

睇左一片就可以先入為主話人垃圾
比人洗曬腦

其實好明顯佢係想講 讀唔成書就唔好讀出黎搵錢好過 而唔係無論讀唔讀得成都唔好讀書 唔明你地點解會覺得人人都讀得成書

買樓俾屋企人住，之後換層好啲既樓都叫炒樓，你班學生到底畢業未

咁會有人係有讀書潛質
但唔讀書

佢講嘅野你又信到十足
信教啦去

真係咁識諗會讀書就唔會睇佢個鳩台啦

其實你講呢個point所有野都唔撚駛講落去，
易唔易= 會唔會？
想駁人可唔可以唔好咁弱個論點

基層嘅人讀書一定係諗揾錢(包括靠專科知識和識人)，因為佢地有可能一餐唔知一餐事，有啲人真係為生存而疲於奔命，仲點會諗其他？而Bob叔已經唔太需要勞心勞力去諗點樣揾錢，所以先可以講讀書係為修養個人品德果方面，唔一定為揾錢。

大家都無錯，以自己嘅成長環境而習得嘅價值觀嚟講

亦都唔會聽bob叔講一兩句就發奮

我講呢個point
好似係你哋講先

佢兩個其實完美體現咗冇讀過書嘅咪只會諗點樣最易發達，而讀過書嘅咪會考慮埋社會、未來

係呀，你都快啲跟住慕容寶寶去打機直播唔好番學唔好做野記住

冇講叫人唔好讀書，只講讀書無用，就話bob叔老屈

然後冇證據證明bob叔炒樓，一句，佢講你就信？咁又唔係老屈
屌child登仔真係

後生個陣容易被人影響
更何況依家支化嘅00後

開始語無倫次

慕容反駁bob叔嗰條片淨係cut啲對佢有利既，原片根本唔撚同

然後尋晚睇左佢幾條片，佢d觀念都幾特別

跟返你哋啲諗法去反駁 都叫語無倫次

你講得岩, 真係咁多弱智仔
劣幣驅良幣

你明我地諗法既你唔洗係度嘈啦智者

認同，所以我唔正皮你直接覆你
好多人淨係識企一邊就算，唔會認真睇人講乜，唔想諗點反駁點認同
事旦一邊啱聽就企邊面，咁叫討論？
當然都有好多on9 留言就咁叫人死全家就算

討論區最需要嘅就係回應同繼續延伸討論， 正評負評咁不如上返ig

我講佢講野會影響人
你話咁易俾人影響到？

呢個係完全對立既論點黎，你老母乜尻野跟我講法呀

你話睇av會屌自己老母，係唔易出現，但你否定到有人睇完av一定唔會走去屌老母咩

更加唔好偷換慨念將睇av屌老母同慕容條柒頭教壞細路兩件事等化佢黎反駁人，程度完全唔撚同

你唔好以為個個好似你地咁on9思路咁唔清晰啦

你哋諗法咪就係龜頭bob講乜都啱囉 智者

你講野都影響到人啦 咁你係咪要收皮呀 傻鳩

真係咁易被人影響就好 就算有都係佢既同溫層影響佢 講野唔啱聽啲細路都唔會理你

冇睇過佢以前既片 , 所以撐左呢條，而家唔撐了，根本兩個都係垃圾

我覺得啱架喎 搵到錢>讀書 讀書唔係為搵錢 咁樣搵到錢點解讀書 同時但係問題又黎喇咁好多搵唔倒錢既呢 或者好低收入既呢？？
應該話讀書可以幫妳容易啲上位 搵多條路去賺錢 讀醫 讀法律 讀A/F 但如果你覺得自己天生就係會有人課金比你洗既有自己既方法搵錢既 唔需要其他路咁咪唔好讀囉

所以由頭到尾屌鳩慕容嘅冇野做
是但搵野黎搞

講緊讀書有冇用 唔係大學有冇用wor ching

who

無睇垃圾既習慣

好多野唔係得錢
人地係大學校園生活嘅經驗眼界同光陰呢幾多錢都買唔番

仲有大學有好多科
唔計最top個d
nursing，教師，物理治療，視光師或者社工
一地一出黎就已經20k甚至話高過20k啦
人地賺埋係大學生活嘅回憶同外國exchange嘅體驗

舉個例子有好多人grad trip都去歐洲
但你u都冇讀過嘅，去到同人又溝通唔到
又唔知當地有咩好食好玩
俾你有錢都冇用啦

讀書係俾自己將來多d選擇
有得揀行咩路

有錢就直接外國讀書啦 仲同你校園生活

你覺得你反駁左，反駁得好好呀?

頂，算啦唔同層次，你繼續盲撐慕容啦

好撚煩, 日日見到呢條友個名, 到底佢係邊撚個

終於諗到點駁啦
點知又係駁唔到

bob叔特登拎成年前既片去屌人 你話邊個冇野做

咁咪又係讀書咪又係校園生活
除非你係好似支那個d
去到外國堂唔上，功課考試請槍就話者
同埋冇用公子自己中學都好似未讀完
佢叫人唔讀讀書冇用
同你讀香港u外國u定大專係唔同嘅意思喎

懷仔好波

哦

係囉bob邊撚個黎 一日到黑係咁遼事鬥非

窮撚讀書咪還債 讀書冇用係啱喎

班讀唔成書嘅垃圾咪撐佢囉

平時龜頭bob 炒樓炒股點會咁得閒
依家股市唔好就搵其他野做下

如果普通文員仔捱幾年就有2-3萬 就唔會咁多考政府工
事實係私人市場冇咁多位比你上 人工又唔係加得多

我好讚成讀書好緊要 可以擴闊圈子 訓練逆向思維等
但就唔好攞讀書同金錢掛勾 搵幾多唔一定代表你價值

起碼叫做自己可以多d選擇，份工講明要大學學歷，你無就揀都無得你揀

以上全部都好過佢中學未畢業

你噏乜
咁係你有錢同窮嘅分別
唔係讀書有冇用嘅問題喎

本身想撐你，但你打呢句真係好難認同。唔係想講搵唔搵錢，讀書目的都分好多種，最基本係要明辯是非黑白，之後係個人及社會貢獻，最後先係搵錢（如果以討論讀書問題上，其實搵錢係最唔重要）

叫人唔好讀書就肯定唔啱架啦
但佢用搵唔搵到錢黎判斷果個人成唔成功，其實係香港社會真係無錯
讀到書 未必一定搵到大錢 都一樣可以窮，只係比左個途徑你去發展 叫做比較大機會成功
讀唔到書 都未必一樣窮 都一樣有機會發達

我諗主要本身慕容讀唔成書，又搵到d錢，咪話自己其實唔讀書都搵到錢，從而覺得唔讀書都搵到錢

咁Bob 叔自己可能因為讀得成書而致富，用書本上學到既野搵到錢，咪覺得讀書好重要，而且都認為因為讀得成書都先會有今日既佢咁囉

咁慕容自己都有用（時間）cut 片 直播 出show 而導致叫做搵到下錢，而bob 叔就用（時間）讀書，返工儲經驗去搵錢，大家步驟唔同 唔可以一概而論

利申：未睇哂兩條友d片

因為條友講野教壞d細佬，bob叔睇唔過眼佢亂9up

Bob自己講淫野又唔係教壞？

讀完書出黎先發覺大把人係高不成低不就
做到四張幾先兩萬零senior 位
咁就一世
要搵錢既專業技能先係關鍵

所謂有學歷先有得簡又係呃人
讀完大學做文員有幾多會做地盤做學師
有 人地都未必請 請都未必做得掂
要講簡 做地盤都可以揸返筆讀過書做文員

真係窮撚讀書邊駛還錢，full granted，畢業坐office穩賺20k up 起薪

九唔搭八，講笑講下奶閪又點教壞人啊
算柒數啦你

條友係認真講d謬誤 導鳩d小學雞唔讀書啊

你又知佢係認真 你又知龜頭bob搞笑

請都未必做得掂 就係你個人問題啦 關學歷撚事咩
如果份工係講明要大學學歷，你無，你又點揀？
所以點呃人啊

你咪癲啦 fresh grad邊到穩賺20k up起薪呀屌你

咁咪讀囉
你估地盤唔洗學？

除咗政府工有咩係20k up

嶺南分數三大名氣嘅CU Engineering
或者其他Nursing/教大教畜

9up唔洗本 出黎做野先算啦
連登個個都吹到fresh grad2,30k好易

教畜有教席先算 ta仔同文員一樣低賤

你去睇下salary report啦，median 2018年好多都去到18k，某工程/護理/教師好多都過20k

哦，原來佢唔係認真既，講咁多歪理原來係9up
Ok u win 盲撐無得輸

人地請你先算啦
人地夠分入讀到先算啦
人地肯讀書先算啦

Sure?

出黎社會做左近廿年野，真係覺得大學D知識真係一D都唔重要
如果唔係香港呢個ON9社會，你睇下有無人睇你學歷，話知你哈哈哈/劍劍劍雙食屎學位

佢可能讀完搵緊12k呢

你講得出呢句就知樓豬無腦

其實睇你讀u咩科炸喎
老師一出黎2萬幾啦已經
同埋唔同工加薪速度又唔同
會計big4一入萬5到
但做三四年攞埋牌就3萬幾4萬啦

咁你讀完大學 覺得大學淨係幫到你知識增長？

你咪捱過世界唔知 出黎做野你就知

迷信學歷等於有得簡既
有冇諗過其他行業學師既時間其實就等如你讀個幾年書
佢地學完師做個行你讀完邊科都係做返個行
所謂有得簡又係點簡呢？
唔同你讀完歷史又可以做it？
用職業生涯做讀唔讀書既argument直頭on9

你無學歷話知你幾把炮
大企永無你份，歐洲都一樣

咁點樣"畢業坐office穩賺20k up 起薪"

睇左影片先盲撐啦 仲圍繞緊讀書冇用 出埋影片話bob屈佢 人地冇講過呀 學歷冇用=唔洗書？醒啦

搵個冇學歷既ibanker 出黎睇下

玩Straw man有意思？“畢業坐office穩賺20k up 起薪”
佢就講 普遍起薪20kup
你地就抽特定行業出黎吹

某d科畢業生真係穩賺㗎喎

Sorry lo，應該寫明係 專業科/非文社科
入學門檻咁低，ive仔起薪都接近20k啦

本身想好似你咁出post屌
諗諗下 我覺得會認同19慕容既都係無腦 講都哂氣

咪自己攪囉，歐洲D大企要咩REQUI啊睇過!
話撚左香港個社會畸型你就係聽唔撚明，最怕有你呢D人
係外國人一街都係野雞大學，學歷根本唔係問題，係你香港攪到學額不足仲要撥俾大陸人，然後好似你地咁既撚樣自以為咁既制度係應該，中共最喜歡你呢D豬。

如果唔係香港呢個ON9社會<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<

搵人貼返早幾年李嘉誠請中文系果張出黎

唔係做back office既
冇返幾個uncle幫intern都冇得你做

再講IBANKER要大學咩科畢業既人?

如果慕容真係好似佢講咁要負擔起成頭家嘅話，咁又唔怪得佢認為賺錢係最重要，因為佢連基本生活都未必滿足到，佢無辦法去追求更高既生活水準。我個人覺得學歷除咗張Cert亦係為咗開寬眼界，免得坐井觀天

科技大企，degree都只係地底泥
講乜撚嘢野雞大學
向上比較你就向下比較

出黎捱過社會先會提升個人lv 返學都會升lv我就笑左
出黎社會睇人眉頭眼額 巴結人脈 訓練eq 你同我講讀書有？

小六男生愛煮飯成績包尾 媽媽崩潰求助心理學家：他數學只考1分

呢個case強迫個仔讀書係咪一定係最好？

呢個真都唔同你講u
ive engine都大把過20k啦
但點都好
唔係冇用公子口中學歷冇用
最有機會係社會向上流動嘅就係靠學歴
當然有個別例子唔係
但學歷絕對有幫助

extreme case

向乜撚上比較?我問你外國請人要咩REQUIREMENT，出黎睇下啦
我話人地野雞大學一地都係大學生，幾撚時用學歷做汰弱留強咁ON9啊明未啊豬閪?

咁香港有幾多個誠哥呀
Sample size睇比例就收咗皮啦

所以根本搵幾錢就唔關學歷事
係講緊行頭 人派 環境 際遇
但係硬係有班人要用職業生涯前境黎支持讀書重要性

冇用公仔叫你唔讀書，佢本身個腦已經有問題。
聽佢9up又支持佢仲on9

撐唔讀書個啲人講到咁叻，睇下十年後點囉

有啲人自己讀緊書話讀書唔重要
心機好重

外國大企要咩入職要求咪講咗degree 都只係地底泥嘅要求囉
學歷係最易量化嘅能力標準線 人中龍唔駛學歷都勁過有學歷又畀人聘請梗係有啦，但少到無討論價值

讀完大學至少個人談吐睇野都唔同左 先可以同返個個學歷既人傾計 先有機會向上流 再講讀過大學對你既下一代都好啦至少你會教到多d野比你既仔女 暮容條友係自己角度講根本係正常條傻仔中學都未畢業一定唔鐘意人地成日講學歷呢樣野 不過身為公眾人物講野要好小心 bob其實無屌錯佢 仲有一個無讀過大學既人根本唔錯讀大學係點同比到咩佢 所以其實無咩資格幫學歷無用

學暮容講你太極端喇 偷換概念

話學歷無用個啲睇死佢都唔係做緊專業工種

“過到門檻同過唔到門檻 有分別？”
呢啲就係而家中學教嘅批判性思考?

On9，自相矛盾。
有學歷初初出嚟萬幾蚊，唔代表佢十年後都係萬幾蚊。
咁你又知冇學歷嘅初初出嚟得萬幾蚊同十年後佢都係萬幾蚊？

其實香港大把人都係為讀而讀，一係就未諗好未來做乜一係就唔想咁快出社會，啲所謂大學生咪又係臨考試同臨交功課同去溫同做，我見唔少啦。成日參加埋啲活動你覺得係讀緊書嘅？係增長緊知識嘅？咪又係去識人/溝女！

同埋你讀書咪又係為咗溫份好工咁咪又係為咗錢，咁點解冇學歷去搵方法溫錢就係唔啱呢？老實講有幾多人讀書真係為知識而唔係諗搵份好工/去搵錢？

同埋如果咁大個人比人講幾句就影響自己條路/思想，咁啲人就算讀書咪又係讀死書，完全冇自己獨立思考同判斷嘅，自己自主啲得唔得啊？

講咁多唔係話想撐佢，而係連屌鳩人廢青同冇學歷個個龜頭Bob自己都自相矛盾，講啲嘢都離哂點，咁仲點覺得佢會係啱呢？

人地野雞大學一地都係大學生,
咁如果你連大學學歷都冇 咪更加垃圾囉 , 自打嘴巴

係歐美搵個冇學歷既ibanker 出黎睇下

搵個有UNCLE幫但係冇學歷既ibanker 出黎睇下

其實慕容都係唔Gur佢啲觀眾串鳩佢冇學歷
佢先反駁讀咁多書搵唔到錢咪又係廢

其實係咪咁難明？ 之後佢就話邊個搵到錢邊個就有料

邊撚到叫人唔好讀書 佢由頭到尾都係想講佢唔讀書都搵到食 咪反駁有學歷搵唔到錢都係廢囉 屌你老尾 依家人地就係話你地傻鳩曲解人意思 好心睇深入啲先啦

就係佢地會聽佢地想聽嘅野
有人push 一 push 就跟囉

睇黎好多人都比佢條片昆撚左 佢其他片講好撚多歪理又唔接受人地批評唔同人討論一黎就屌9人唔夠佢醒 佢咁比人屌係好撚正常 仲有呢到係連登講禮貌？

唔通話啲人唔讀書都搵到食 反證冇學歷唔一定搵唔到錢 都=叫你唔好讀書咩
屌你老母 成班人蠢撚到

請DEGREE係地泥幾乎肯定你係9UP啦，你不如正經D搵下外國RECRUIT AD啦!

當然你話請上層職位既要M要DR既，咁梗係啦，唔通請你FRESH GRAD?但人地唔會請你個無經驗既M同DR囉。

再黎科技公司梗係要請有科技料既人，外國有中學有教科技料?

你唔好玩膠啦，唔通好似香港咁請個叫做MARKETING實際上似足PROMOTER既又要大學先正常?香港無幾多技術職位架咋屌你!有時都真係懷疑點解咁撚多你D無LOGIC既大學生!

龜頭bob同啲垃圾議員一樣 唔諗香港人有幾多窮撚

唔係話撐慕容
只不過係個bob叔講嘅嘢都唔係完全正確囉
根本兩邊都有啱又唔啱
首先學歷係點都唔會冇用 或者你讀完真係乜鳩知識都冇增長 咩人都識唔到 但淨係將港大畢業證書都令到多咗好多公司請你啦

但bob叔嘅諗法又真係幾離地
好似個bob叔ig反駁慕容投資嗰個point
佢話慕容亂教人投資 自己投資嗰啲就真係投資
係因為佢背後有一對團隊幫佢投資睇住盤數
真係好撚離地 咁樣窮人請唔起條team就唔撚使投資喇
都on撚9 有幾多人投資賺到錢係真係需要請條team幫手

張* 隊*
懶打咁多字 用語音輸入法打搞到錯曬

大學畢業你會同到班中五畢業既傾計 知唔知點解班暴發入唔到上流社會？就係不屑佢地無文化 學歷同你既職業係有好多關連 你個人係大學除左讀major仲會提升成個人能力 際遇又係關事大學既人脈好有用我就係因為有上司係同大學都特別照顧 升職又係睇學歷先你無沙紙點叻都做唔到管理層所以點解點多人返緊工都要讀返張沙紙 我唔知你出黎做野未或者讀過大學未 但細個做暑期每個上司都同我講讀好d書先啦 個時唔明依家就明咩事

客觀d 講
唔使投資團隊

佢新聞唔睇 annual report 唔識睇
圖表分析又唔曉

咁佢係投機 唔係投資 呢個係事實

當然無話識就等於一定有錢賺
但肯定好過唔識

你要點先係學歷先?

College degree or military equivalent strongly preferred; High school degree, GED or foreign equivalent required

根本係撐慕容個啲人自身就冇咩學歷，所以咪盲撐

有父幹好似何生李生啲仔女個個起碼都大學畢業
冇父幹嘅連登仔居然叫人唔好讀書
啱嘅 呢個世界需要有班垃圾墊下底

你香港大學少啊嘛屌你，人地個邊求撚其都大學畢業啦，D黑人咁撚蠢咪一樣有DEGREE

俾撚埋你睇啦:

College degree or military equivalent strongly preferred; High school degree, GED or foreign equivalent required

其實兩邊講嘅嘢都有唔合理嘅地方
不過純粹成件事起因/最主要批評嘅係bob叔覺得佢咁講會誤導小朋友/心智未成熟嘅人（以我自己接收到嘅係咁）
再解釋咁多 搬咁多理論都晒鳩氣啦
每個人對讀書嘅重要性都有唔同睇法
雖然bob叔係離地 但係憑乜乜公子個條大大個標題寫著「學歷根本無用」嘅片 就足夠指證佢誤導班觀眾啦
都係個句啦 你自己覺得無用係ok 但作為半個公眾人物真係要為自己嘅言論負責任

因為真係好多人無學歷

我唔知佢投資方法係點啦
但事實佢喺條片度係有叫啲人學嘅
當然自學係會撞好多板 同埋初頭應該會蝕
但慢慢有經驗嘅話 就應該會賺

小學雞：你咁撚廢點解唔死左去呢
法官：教疏唆他人自殺成立
小學雞： 咩呀！我冇直接話：你去死啦！ 喎

所以bob叔咪無叫人投資囉因爲佢知投資唔係你班靚仔玩 慕容講牛熊阿同賭馬會有咩分別 年中幾多人少牛熊以為自己股神輸到仆街 仲話有fd攞一萬出黎學投資 好過讀大學 無讀過既咪咁撚7蠢囉

ON撚9 , 咁就代表大學學歷唔重要 ? 你係咪真係讀過大學架?
唔知你點得出依個結論 ,

求撚其都大學畢業 , 代表大學學歷易拎 = 唔重要
叻 咁都可以得出個結論 ,同你討論黎真係無意思, 因為你坐住左個腦

咁你咪日撚日都犯緊法

咁點解咁多人信個炒樓炒金佬講野？

就算以前冇乜讀書嘅有錢佬發跡咗之後點都會呃個大學學位啦
連登仔仲學人講讀書唔重要

剩係講講野內容有乜用
你老母唔撚睇下自己個觀眾年齡層係咩人
你成班成年人講邊條女好扑後入好好推係咪代表同一樣內容係啲10幾歲靚仔靚妹面前講又冇問題

啲盲撐撚已經係尻晒，為駁而駁

Rating system係一把雙面刃，無論回應係高質定低質嘅只要有noise就令人覺得係啱。所以取消的確可以減少討論區上面二元對立嘅風氣。

不過你睇之前啲po選擇唔去睇真實內容fact check嘅其實不論立場都會批評。希望某啲連登仔都可以對正負評睇輕啲，唔好因為頭幾個comment就有前設嘅立場

個人覺得獨立思考同批判性思考真係兩回事，但係偏偏香港中學就淨係鼓吹批判性，令好多人覺得論點上贏對方就等於我嘅立場啱，忽略輕重之別。

班死傻尻係要癲狗咁咬撚住個字眼，慕容"冇叫人唔好讀書", 讀書係冇用架啦，但我冇叫你唔好讀wo

咁撚樣黎反駁，低質到仆街

Sorry personal banker is no where close to Ibankers.

佢要多謝連登仔幫佢賺廣告

係連登講咩教壞細佬 真係笑撚死人

其實我覺得...
用自己讀左書既角度 去同d讀唔到書既人去解釋讀書既重要性
係好晒氣 講緊佢地都唔明 反而覺得你係扮清高/串9佢

讀書仲有既係訓練你見識，談吐，思維

帶俾你既唔只係錢個層面

job ad都好信 你真係冇讀過書㗎喎
寫就咁寫 但hr基本上見你份cv冇大學畢業已經screen out咗你啦

啱 所以費事教精班友
呢個社會需要有呢班垃圾墊下威

底

見到咁多弱智好難忍

呀叔我出黎做野果陣你都未出世

咁佢真係低學歷 英文生字都唔識多隻
抵比人串

做人淨係識睇人眉頭眼額真係死左去算啦

佢仲話自己出左黎做野20年 應該係有幾個o靚 跟住佢做野
以為自己咩都岩晒個D 傻閪黎

自卑所以自大 , 冇講錯佢

醒下啦連登仔 大個仔 比返少少獨立思考

樓主 我勸你慳番啖氣
連登無獨立思考呢樣嘢
只有跟風同鳩屌

sorry，係美國大學學歷真係易拎，講撚左香港咁撚慘，成日將D唔撚值既野炒撚到咁貴又迫人入去個POOL到玩

不如你幫手搵

SORRY，美國情況唔知，不過係香港一向無咁高學歷都照踩

無能力 淨係可以靠哩啲
Eq 人脈 眉頭眼額 唔係唔重要
知識 工作能力都重要
淨係識前者咪注定做老闆隻狗 況且哩啲係大學環境都按觸到

你話大學學歷都無更加垃圾啊嘛，我咪一早話左係美國黑鬼豬咁蠢都大學畢業囉，人地係無睇*學歷*咁重，我唔係話人地唔駛有學歷。

相反你香玩到咁少大學學位，爭崩頭，加上D19工咩都要大學咪造到學歷好撚重要囉。

一句講曬香港呢個社會就係咁現實睇張沙紙做人 話唔重要嗰啲係咪未出到嚟社會？ 定還是唔肯面對現實

你係咁有point既 自己開個台導人讀書囉
唔好係道阿之阿左啦
相信香港唔係強逼接受教育 同埋冇免費教育
仲會有幾多人讀書？
人地印尼人讀完大學都係過黎做工人咋輕鬆轉工喎

點解有point就要開台？
同埋唔好搞錯 政府無迫你讀

咁你係咪住緊香港呀 , 不如你講讀書都係無撚用, 因為係非洲大草洲 練得跑快2步唔好俾野獸食呀 ON撚9

好多人天生唔係讀書料，但好叻搵錢。

死on9仔
[資料庫] 九年強迫教育檢討報告 - 教育局

第3章檢討強迫教育的需要及年期. 簡介. 3.1 本章檢視香港強迫教育的需要及修讀年期。首先回顧香港強迫教育的發展，繼而綜覽有關強迫教育需要的理論及香港強迫 ...
冇強迫教育做咩要檢討?
"點解有point就要開台"<-冇料扮4條 怕出樣阿鍵盤戰士? 人地慕容 煮家男人出哂樣 光明正大 你呢?死ON9仔 以為打篇千字文就好有POINT 打壓基層弱者刷存在感 呃LIKE以為好有型

井底之蛙
佢都讀唔到書，又點知讀書有咩用
呢條友d論點離不開都係講錢，睇完唔覺得佢d point幾有力

咁你咪讀撚到中三囉on99
讀到中三都委屈你？
讀到中三都叫辛苦？
幼稚園都唔好讀 工又無得返 係屋企做弱智仔？
點解屌人一定要出樣？咁你都拍返條片先屌我啦傻鳩

睇得出你思路名符其實係弱智

原來你真係弱智 POST又你開既 屌又係你屌既 要我拍片先?
料又我搵既 自打嘴巴又話冇強逼 而家又改哂口風中三前中三後 你有中三既資歷 仲會唔會聽慕容講兩句走去唔讀書 死弱智

其實呢我一開始係講左啦:
大學D知識真係一D都唔重要，如果唔係香港呢個ON9社會，你睇下有無人睇你學歷。

而呢個POST係講:
知識跟你一世 錢投資錯誤洗哂就無

我係黎反對呢點，當然我唔明點解佢之後會講:
就盤大學畢業初初搵一萬
唔代表佢十年後都係搵一萬

如果知識真係比錢重要既話，應該唔好計較搵得一萬啦

你係咪真係覺得9年強制教育無人知呀智者
明明係福利比你講做強迫
你係應該多謝呢個政策防止你做文盲
中三前唔讀5歲出黎返工？

我返學真係啊sir同我講讀唔嚟 唔鐘意讀岀去揾錢仲好wow

因為係你話要拍片真係唔明關拍片咩事
洗唔洗出黎開埋記者會
驚唔驚其次 係有無咁既必要

睇你以上回覆真係似唔知喎 你有常識架咩 又改口啦 下個回覆就支持我架啦
福利?你個ON9唔係唔知你唔番學一段時間 你老豆老母會比人拉下話 佢地比人拉左你照樣要番學架智障
個個一出世就想讀書?唔係強逼係乜撚野

叫我拍片同叫我出黎隻揪有咩分別
你真係同冇用公子一樣咁廢

幾撚時有支持過你
福利?你個ON9唔係唔知你唔番學一段時間 你老豆老母會比人拉下話 佢地比人拉左你照樣要番學架智障
個個一出世就想讀書?唔係強逼係乜撚野
1999

八成條數點計出來？有冇雙方數據比較一下

讀書幫到你既根本唔止係錢 仲有個人修養 道德觀 視野等等
例如社會運動 幾可見到係班冇學歷既人帶頭 往往都係班大學生行先就知咩事

佢係見你真係讀唔黎先咁講
唔通中一開學第一堂就同你講唔洗讀書都搵到錢咩

冇必要? 人地慕容 煮家男人就要出樣比你鬧?
佢地出樣就應份既 你呢就成隻縮龜咁繼續係道鳩縮一角開POST屌人
同埋我challenge你 唔係challenge慕容 煮家男人 所以我拍片屌個不知名人士 你覺得咁係make sense?
柒小陣好冇

講岩哂唔識覆就話人1999
我諗得你閱讀有問題先睇唔明

其實搵錢係好緊要 資本社會睇重金錢
而讀書都緊要 如果你無際遇 無父幹 無運氣 又無本錢 其實得返讀書呢條路去搵錢

我有叫佢地出樣？你係咪諗野智障成咁
佢地youtuber關我撚事？
咁你慢慢challenge

教精班細路都曬氣，出黎社會撞下板就知自己柒。

乜鳩公子都叫基層？佢住公屋？咪又係公幹有樓有盛

家陣東華班人咪讀書囉
佢地唔讀書咪m記仔

呢個世界只有好辛苦找好多錢同好辛苦找無咁多錢。

唔洗咁辛苦搵錢唔係靠讀書係靠父幹

咪由鳩佢地唔好讀
幫我地淘汰咁啲廢人
到第日出到黎佢地就知知識係幾重要
獲得知識最好既途徑就係讀書

東華全部醫療科都係degree
唔會中學都畢唔到業就讀到

冇叫佢唔讀書wor
不過要讀就咪入文/社科

Bob叔無交幹
果然係連登仔
盲目哂

樓主都已經係弱智仔

證實樓主其實都不過係弱智仔
1300個正評撐根主嘅人有幾多個有睇哂2條片

冇了解晒成件事
但每個人價值觀都唔同
有冇必要夾硬將自己嗰套套起人身上
Bob叔屌人在先，但其實人地講咩又唔關佢事
有必要開名屌咩
你地話慕容依家出片用歪理搏view
我夠可以話bob叔用屌人做話題
兩個出身根本唔同，環境會改變一個人既想法
何必雞同鴨講

唔好意思，成件事係有四條片
而其中一條已經俾慕容del尻左
如果講有冇睇晒啲片黎講講得出得兩條片你都係弱智仔